1.5公里人鏈 早到晚大拯救

1.5公里人鏈 早到晚大拯救

【無懼鎮壓】

【本報訊】不忍孩子因對抗極權而日以繼夜被警方圍攻，香港人昨日由早到晚發動反包圍行動。傳遞抗爭物資的人鏈一度由旺角延綿至佐敦，他們怕警暴，更怕「對唔住班擋子彈嘅手足」。盡管是雞蛋對高牆的以卵擊石之戰，他們面對警方一浪接一浪的水炮槍火仍不退縮。警方繼續帶着謀殺意圖鎮壓市民，昨晚又再擎真槍指嚇群眾。

記者：陳詠恩 張文鈴 關冠麒

【尖 東】支援市民昨在接近香港體育館的警方防線時，遭警發射大量催淚彈驅散。朱永倫攝
AppleDaily

理大版「鄧寇克」行動一呼百應，儘管上午大量聲援被困抗爭者的人士被捕，仍無阻午後數以萬計港人空群而出，參與營救行動。他們由旺角開始組織人鏈，輸送救援物資，直達佐敦，延綿1.5公里；人鏈一度被打散，至晚上又在尖沙嘴重組。雨傘、索帶、口罩，以最原始的人傳人方式傳送，參與者絕大多數都是平民裝束，僅以口罩遮面。

人鏈中，有已移民英國倫敦11年的曾小姐，她自7.21元朗恐襲事件翌日便買機票回港支持抗爭者，上月抵港。前日沒有前來聲援理大抗爭者，「覺得對唔住班擋子彈嘅手足」，昨午決定到旺角做人鏈協助運物資，「其實今（昨）日係我生日，但我都決定出嚟幫手」。

學生的陳先生表示，前晚在屯門區為理大示威者聲援，昨晨8時已出來幫手是希望為理大示威者分散警方警力，「佢哋（示威者）頂咗成晚都好辛苦，冇理由大家香港人，唔出番一分力救佢哋」。

【旺 角】市民由旺角開始組織人鏈，運送救援物資，直達佐敦，延綿1.5公里。
AppleDaily

親中派因警濫暴覺醒

相關新聞：攀山爬草叢 狂衝馬路脫困

下午5時多，人鏈越來越壯觀。佐敦港鐵站C出口大排長龍，擠滿下班趕乘地鐵回家的人，同時也有不少打工仔專程下班趕來支援，當中大多是返工look，只有口罩，沒有護具。

60多歲的蘇先生與太太專程從馬鞍山出來，儘管明知無法過濾催淚毒煙，還是戴上雙重外科手術口罩，把一箱水搬到物資站。蘇先生自言原是親中人士，以前只看親中報章，雨傘運動時更責罵學生「搞事」，反送中6.12一役警察濫暴令他覺醒，往後每次抗爭都出來。但令他最憤怒的，是警方連番攻打大學，「就算二次世界大戰都好、三年零八個月都好，你都冇理由攻打大學，大學係社會棟樑嚟！我喺馬鞍山住30樓都聞到中大嘅催淚彈，警察有乜嘢需要咁暴力對學生？」

晚上7時，防暴警察出動，施放多枚催淚彈，人鏈散去。至晚上9時半，尖沙嘴梳士巴利道近文化中心外再築起人鏈，運送包括雨傘及索帶等物資。

[正能量撚]出去之前，希望你可以睇下呢個po

全個連登都係負能量，我要你地有正能量啊

香港人
我愛香港

又係畫面靚

人地做緊物資

班狗連人道救援都唔準，衰撚過ISIS

共產黨衰過ISIS

我知 但係基本野黎

至少唔係畫面靚撚

蘋果有邊一次唔係SELL浪漫主義
咁先呃到Like

屌你，我搭緊車睇呢篇文，喊到隔黎個啊姨不停望住我呀

你尋晚你出過黎，點會體會到呀

各位手足，尋晚去Poly營救手足都閑閑哋都幾十萬人啦！做乜簽個partition好似拉牛上樹咁，搞咗幾個禮拜都冇20萬人，嗱嗱臨入嚟簽啦！送林奠去大灣區啊！唔使俾錢架咁share就唔使比錢㗎啦。最新消息：今朝過20萬了！

今日親眼睇到 西裝友， 老人家 都有幫手掘磚。

條人鏈由唔知個頭係邊度， 一路去到接近尖沙咀碼頭咁滯， 有唔少年紀較長既女士同男士都有幫手做人鏈。

我看到了民情

我看到了民意

微博已經有人講網軍配合狗行動最新策略喺分化 分化理工內18歲以上同18歲以下手足 自首同出門救人手足 等大家挫敗 內訌 連登仔跌入圈套了